是日靚晚 咸魚雞粒豆腐煲

勁好味仲要係黃店個例湯又足料

LM咸魚雞粒潮文

早排係某間餐廳做PARTTIME廚房仔
做左2日都算OK
點知上星期日實在多人食野
搞到成個廚房忙到仆街
但都唔算咩大問題
直至有個侍應就入來
我見佢面色慌張,心諗佢係咪做錯野呢?
點知佢大叫一聲"咸魚雞粒豆腐煲一個!!!"
成班廚房師傅同一時間停晒手用一種震驚既眼神望住個侍應仔
我都呆晒,到低發生咩事呢
只見大廚係褲袋中拿一支煙出來,慢慢地放係口中,再點著佢
之後講左一句"準備......."
到低煮咸魚雞粒豆腐煲要準備d咩呢?
突然之間成班廚房佬一齊除褲
拿條鳩出來係到"卒"個龜頭!!!!
我心諗咩事?
點知大廚即係叫我一聲,你仲唔快d準備?知唔知個客等緊架?!
我只好跟住其他人一起咁樣做,但完全唔舍有咩意義
只係卒下卒下,卒到d鳩屎出來,個大廚即係拿我d鳩屎放係個鼻到聞一聞
講左聲"果然夠咸魚味....."
到個一下我終於明白了,原來一個靚的咸魚雞粒豆腐煲
係要靠鳩屎去吊出個種咸魚味.......
集合了數十人鳩屎,果然令樓主吃得津津有味

識食